個人資料大平賣：你知道有人監視你在暗網的一舉一動嗎?

2017-12-29 編輯部 0 Comments
近年，愈來愈多人都有嘗試過上暗網，但你知道暗網其實是多恐怖嗎? 上暗網的時候，我們的個人資料就好像ATM 般，不停讓不法份子去領取。

在了解這個問題之前，我們要知道什麼是暗網。暗網其實是一個地下網絡，所有人只可以通過匿名技術作訪問。由於這個技術是掩蓋了用戶的實際位置，所以現實中我們很難會找到這些暗網。暗網的建立是基於隱私網絡之上，所以很多時私隱都是由用戶提供的。事實上，有很多暗網的活動都是合法的 (50%) ，就連New York Times 最近都推出了一個暗網的版本。當然，有一些的暗網其實是由一些犯罪企業所組成的。在這些非法的暗網內，銷售商更可以為被偷竊的信用卡，用戶數據庫等去賣廣告。

暗網經濟雖然有很多的騙局和不穩定性，他們的組織卻非常好。我們可以將暗網想像成一個Ebay 般的平台，提供支付，審查，爭議等的機制。這些暗網經濟為客人提供了不同的貨物和服務2有些則專注於藥物或欺詐之上。他們的目標是實現流程最大化，確保最高的投資回報。透訶這個方式，他們很容易便會得到客戶的信用卡和密碼。然而，這些犯罪份子從來不會理會這些資料是來自何處，其真確性又如何。他們的目標是金錢，最大化他們的效率，轉向最易操作的數據類型。

到底什麼的信息等於暗網來說的需求最旺盛? 答案是SSNs (Social Security Numbers)。SSNs 既可以訪問不同的帳戶，又可以查閱不同的資料，例如姓名，出生日期等。要知道，一個SNN 的價格在市場上只是幾美元，非常容易便可能得多。除了SSNs 之外，完整的身份證件 (Fullz) 也是非常有價值。Fullz 通常包含了姓名，出生日期，地址，SSNs，財務詳情等的信息。Fullz 的成本都只是需要大概5-25美元。

這意味著，我們很多的信息都會受到罪犯的追蹤，這些數據將會不斷被重複使用。當然，有些數據是有限期的而有一些數據卻是終身數據。終身數據是最具破壞力的，因為這些資料會跟隋你一輩子，特別是Equifax 的數據。

說了這麼久，到底我們有什麼方法可以保障自己? 很簡單，使用一個比較強大的密碼，使用雙重身份認證。這樣，你便可以減低洩密的風險。